巴塞執到寶 （荷蘭）法蘭基迪莊踢到曉飛

巴塞執到寶 法蘭基迪莊踢到曉飛

荷蘭周四晚在歐洲國家聯賽決賽周的準決賽以3:1反勝英格蘭晉級決賽，橙衫兵團的中場靈魂人物法蘭基迪莊今仗表現光芒四射，賽後更加當選今仗最佳球員，足證巴塞今夏以7,500萬歐元將這位荷蘭國腳從阿積士收歸旗下，肯定沒有「入錯貨」。

身為歐洲足協技術研究小組組員的前曼聯領隊莫耶斯在看罷法蘭基迪莊的表現後說：「那是全面、全能的演出，全然控制了比賽的速度和節奏，他今仗的表現引證了自己擁有作為一名具有影響力中場球員的質素。」

法蘭基迪莊今仗上陣113分鐘，他在比賽中觸球128次，嘗試作出105次傳球，有100次完成，當中包括了兩次精準的穿越傳球，總體傳球成功率高達96.2%。這位年僅22歲的中場不僅展示了其領導能力，甚至在防守方面亦非常稱職。根據統計，法蘭基迪莊今仗作出了全隊最多的五次剷球，三次搶截成功，另有解圍和攔截射門各一，表現相當全面。

咁嘅表現當年小白沙維，世一摩迪都做唔到。

完美接班影帝

藍斯仲勁，下年有佢開路，阿朗會好好多，起碼唔似今年咁要阿朗分擔防守，搞到佢入球少好多

仲有迪莊無藍斯咁即食

藍斯算擺啦，同迪莊比的話

迪莊其實無拉傑迪咁穩定，但藍斯好夾阿朗打法

拉傑迪就係差先要迪莊，迪莊唔穩

咪玩，拉傑迪今年最多forward pass
邊有可應贏到迪莊
佢咁後生，等多幾年都得

迪莊

唔同打法點比
藍斯box to box中場
即係全能到仆街
盤扭帶射傳守樣樣都有

多個進攻點